<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>UX / UI Designer on Hugo Winston Theme</title><link>/</link><description>Recent content in UX / UI Designer on Hugo Winston Theme</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 26 Jan 2023 15:01:43 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les tendances en 2023</title><link>/posts/trends2023/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 15:01:43 +0100</pubDate><guid>/posts/trends2023/</guid><description>En tant qu’UX/UI designer il est important de surveiller les nouvelles tendances afin de pouvoir rester compétitifs, rester inspirés et répondre aux normes et attentes actuelles du marché.
Tendances UI : Motion Design - L’animation est en évolution constante et désormais, il y a la possibilité de faire des choses plus compliquées dans les interfaces qui ajoute un dynamisme pour l’expérience utilisateurs. Scrollytelling - le défilement immersif. Les animations déclenchées par le défilement permettent d’ajouter une narration à ce qui est affiché.</description></item><item><title>Comment utiliser les biais et comportements des utilisateurs pour améliorer l'UX</title><link>/posts/comportements-utilisateur/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 15:01:43 +0100</pubDate><guid>/posts/comportements-utilisateur/</guid><description>Le cerveau humain traite les informations reçues via les cinq sens en utilisant les connaissances et les émotions préexistantes pour donner un sens aux informations. La connaissance mentale est influencée par l&amp;rsquo;expérience antérieure, la compréhension des autres processus, les normes culturelles, etc. Les biais cognitifs peuvent émerger lorsque notre cerveau prédictif forme des associations stéréotypées basées sur l&amp;rsquo;expérience passée.
La plupart des gens prennent des décisions en minimisant les pertes plutôt que de maximiser les gains, selon le principe de l&amp;rsquo;aversion aux pertes.</description></item><item><title>L'importance des microinteractions pour l'expérience utilisateur</title><link>/posts/microinteractions/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/microinteractions/</guid><description>Les microinteractions sont des petits éléments d&amp;rsquo;interface utilisateur qui ont pour but de faire réagir l&amp;rsquo;utilisateur à une action spécifique, telles que changer un réglage ou confirmer une action.. Elles sont des animations minuscules qui soutiennent l&amp;rsquo;expérience utilisateur en fournissant un retour visuel sur les changements survenus. Les microinteractions peuvent être vues comme des moments de vérification pour l&amp;rsquo;utilisateur, permettant de vérifier si une action a été correctement effectuée ou si des actions supplémentaires sont nécessaires.</description></item><item><title>Mon système d'écoute pour rester informé et améliorer ses compétences</title><link>/posts/systemedecoute/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 15:01:43 +0100</pubDate><guid>/posts/systemedecoute/</guid><description>Pourquoi? Rester informé sur les dernières tendances et pratiques en matière d&amp;rsquo;UX et d&amp;rsquo;UI design est crucial pour proposer des solutions innovantes et adaptées à vos clients. Pour cela, il est important de s&amp;rsquo;informer régulièrement en lisant des articles sur des sites spécialisés, des blogs, et en utilisant les réseaux sociaux. Cependant, il peut être difficile de suivre l&amp;rsquo;actualité de tous ces différents supports. Il est donc recommandé de s&amp;rsquo;abonner à des newsletters qui regroupent les informations les plus importantes et vous permettent de les lire quand vous le souhaitez.</description></item><item><title>A propos</title><link>/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/about/</guid><description>Domaine: Expérience utilisateur et interface utilisateur avec Figma, Adobe Xd
Mots-clés: expérience utilisateur, conception d&amp;rsquo;interface, ergonomie, interface graphique, interaction utilisateur, test utilisateur
Sous-domaines: recherche sur l&amp;rsquo;expérience utilisateur, design d&amp;rsquo;interface, test utilisateur, architecture d&amp;rsquo;information, conception de site web, conception d&amp;rsquo;application mobile
Pourquoi? J&amp;rsquo;aime créer des produits numériques qui offrent une expérience utilisateur agréable et efficace. Je suis également douée en résolution de problèmes, ce qui me permet de trouver des solutions créatives aux défis de la conception d&amp;rsquo;interface.</description></item></channel></rss>