<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Hugo Winston Theme</title><link>/posts/</link><description>Recent content in Blog on Hugo Winston Theme</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Créer un carousel sur Figma</title><link>/posts/carousel/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 15:01:43 +0100</pubDate><guid>/posts/carousel/</guid><description>N&amp;rsquo;étant pas familière avec tous ce qui est possible de faire sur Figma. J&amp;rsquo;ai voulu comprendre avec un exemple concret l&amp;rsquo;importance des composants.
J&amp;rsquo;ai d&amp;rsquo;abord recréé la page d&amp;rsquo;exemple en y ajoutant les boutons.
J&amp;rsquo;ai par la suite créer les composants en changeant la postion des photos.
J&amp;rsquo;ai ensuite intégré les interactions avec les boutons.
Et voilà ! Je me suis retrouvée avec une jolie animation de carousel que je pourrai réutiliser dans mes projets.</description></item><item><title>Comment designer un bouton?</title><link>/posts/boutons/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 15:01:43 +0100</pubDate><guid>/posts/boutons/</guid><description>Les boutons sont l&amp;rsquo;un des principaux éléments d’une interface. Ils permettent aux utilisateurs de naviguer et de modifier du contenu. Ils sont donc essentiel dans l&amp;rsquo;expérience utilisateur car un bouton mal conçu peut détériorer rapidement cette expérience.
Selon Google, le design d’un bouton est basé sur trois principes:
il doit être identifiable: Le bouton doit être reconnaissable sur l’interface de par son design. il doit être trouvable : Le bouton principal doit se trouver sur la partie du haut de l’interface il doit être clair.</description></item><item><title>Les tendances en 2023</title><link>/posts/trends2023/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 15:01:43 +0100</pubDate><guid>/posts/trends2023/</guid><description>En tant qu’UX/UI designer il est important de surveiller les nouvelles tendances afin de pouvoir rester compétitifs, rester inspirés et répondre aux normes et attentes actuelles du marché.
Tendances UI : Motion Design - L’animation est en évolution constante et désormais, il y a la possibilité de faire des choses plus compliquées dans les interfaces qui ajoute un dynamisme pour l’expérience utilisateurs. Scrollytelling - le défilement immersif. Les animations déclenchées par le défilement permettent d’ajouter une narration à ce qui est affiché.</description></item><item><title>Comment utiliser les biais et comportements des utilisateurs pour améliorer l'UX</title><link>/posts/comportements-utilisateur/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 15:01:43 +0100</pubDate><guid>/posts/comportements-utilisateur/</guid><description>Le cerveau humain traite les informations reçues via les cinq sens en utilisant les connaissances et les émotions préexistantes pour donner un sens aux informations. La connaissance mentale est influencée par l&amp;rsquo;expérience antérieure, la compréhension des autres processus, les normes culturelles, etc. Les biais cognitifs peuvent émerger lorsque notre cerveau prédictif forme des associations stéréotypées basées sur l&amp;rsquo;expérience passée.
La plupart des gens prennent des décisions en minimisant les pertes plutôt que de maximiser les gains, selon le principe de l&amp;rsquo;aversion aux pertes.</description></item><item><title>L'importance des microinteractions pour l'expérience utilisateur</title><link>/posts/microinteractions/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/microinteractions/</guid><description>Les microinteractions sont des petits éléments d&amp;rsquo;interface utilisateur qui ont pour but de faire réagir l&amp;rsquo;utilisateur à une action spécifique, telles que changer un réglage ou confirmer une action.. Elles sont des animations minuscules qui soutiennent l&amp;rsquo;expérience utilisateur en fournissant un retour visuel sur les changements survenus. Les microinteractions peuvent être vues comme des moments de vérification pour l&amp;rsquo;utilisateur, permettant de vérifier si une action a été correctement effectuée ou si des actions supplémentaires sont nécessaires.</description></item><item><title>Mon système d'écoute pour rester informé et améliorer ses compétences</title><link>/posts/systemedecoute/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 15:01:43 +0100</pubDate><guid>/posts/systemedecoute/</guid><description>Pourquoi? Rester informé sur les dernières tendances et pratiques en matière d&amp;rsquo;UX et d&amp;rsquo;UI design est crucial pour proposer des solutions innovantes et adaptées à vos clients. Pour cela, il est important de s&amp;rsquo;informer régulièrement en lisant des articles sur des sites spécialisés, des blogs, et en utilisant les réseaux sociaux. Cependant, il peut être difficile de suivre l&amp;rsquo;actualité de tous ces différents supports. Il est donc recommandé de s&amp;rsquo;abonner à des newsletters qui regroupent les informations les plus importantes et vous permettent de les lire quand vous le souhaitez.</description></item></channel></rss>